# HTML 样式

## HTML 样式

style 属性用于改变HTML元素的样式

## HTML 的style属性

_style属性的作用:提供了一种改变所有HTML元素样式的通用方法_

## HTML 样式实例 - 背景颜色

_background-color 属性为元素定义了背景颜色_

```markup
<html>
    <body style="bacground-color="pink">
        <h1 style="background-color="green">angle</h1>
    </body>
</html>
```

## HTML 样式实例 - 字体、颜色和尺寸

_font-family:定义元素中的文本的字体_

_color:定义元素中的文本的颜色_

_font-size:定义元素中的文本的字体大小_

```markup
<html>
    <body>
        <h1 style="font-family:verdana">angle</h1>
        <h1 style="font-family:arial;color:pink;font-size:30px;">angle</h1>
    </body>
</html>
```

## HTML样式实例 - 文本对齐

_text-align属性规定了元素中文本的水平对齐方式_

```text
<p style="text-align:center">angle</p>
```

